大家叫返個靚少少既名：「黃金」經濟圈

「黃金」經濟圈意思好正面
「黃絲」經濟圈都仲可以
「黃色」經濟圈就少叫為妙
始終「黃色」兩個字（唔係顏色本身）喺廣東話同色情有關聯

黃金

黃金經濟圈
雖然有一下諗起黃金周

我諗起深水埗先

你都on9
咩人咪諗咩野
叫左咁耐你唔講都唔覺關事
拉

我覺得黃色係代表黃絲

順手整個「高登」經濟圈？

師兄稍安無躁，就算唔考慮傳統問題，黃金聽落去都正面同鼓舞好多

香港人有黃金既精神

咪撚ON9啦 又屎忽痕搵野搞
黃咪黃囉 黃頁係咪比人叫雞用呀?
你自己ON9好啦
支畜都周街痌黃金 你要唔要去執比你個經濟圈呀?

八九年代比較多用「黃色」去代替「色情」，此後就少咗好多
所以可能中年人先有咁既聯想

冷靜
我講咗唔係「黃」既問題而係「黃色」

用英文唔會好啲咩？

黃金不了 支那人最鍾意金色

又改名
係咪又想重演9點10點鳩叫之亂

其實都ok,意頭幾好

九點鳩叫同十點鳩叫就話真係分散姐
黃金／黃絲／黃色互通架喎，你叫是但一樣大家都會明
而且我見到好多人都仲叫緊黃絲經濟圈

黃色經濟圈叫咗咁耐
就係已達成共識嘅最好證明
達成咗共識改咩名

共識唔代表唔轉得
「香港人，加油」最初咪又係共識，當開始叫「香港人，反抗」時，有人仲係叫慣加油，但最後都係大部份人改到口
另一方面曾經有人叫過「六大訴求」，但最後共識係留返喺「五大訴求」，無轉到
黃金／黃絲／黃色三種叫法都係互通，相比上述情況更加不成問題
解釋完各自特點，覺得邊種好就叫邊種，唔洗一黎就反對任何改變

咪撚ON9啦 又屎忽痕搵野搞 x2

天下本無事, 柒人自擾之........

六七月時有人嘈「香港人，加油」呢句野好消極，要改，無人理
最後十月成功改到做「香港人，反抗」
當初嘈既人一定係屎忽痕，然後唔知點解又唔再痕

打冷震

黃金經濟圈唔錯

咁你唔改自己名做 撚樣 ？😂😂

咁咪yellow lor
耶撈

高登經濟圈

其實語言好影響人既一切...只係你無留意的話未必會發覺，每個字既connotation，句子排列結構，改小小真係會有唔同效果，文字傳達既context遠比你所理解既深

支畜都周街痌黃金 x2

黃金>golden>唔啱叫高登經濟圈lor

師兄有心解釋
成日有人唔明白connotation好大威力
黃金係非常正面既用詞
黃金時代，黃金地段，黃金時間，黃金分割
黃金經濟圈，聽落就似係要重組香港光輝一頁咁

我明白有手足覺得叫死咗就唔好轉
但黃金／黃絲／黃色三個叫法係互通
自己鍾意叫邊個就可以叫邊個
又唔需要太擔心會引起混淆

加油轉到反抗係因為警暴愈黎愈誇張做個誘因，黃色轉黃金起碼都有翻場大罷市先講啦，最後我想講唔覺黃金個名好聽過黃色

一開始黃色呢個字出到黎就係因為易明，你黃金係講梗真個啲黃金，金色定係咩又要諗下，一句黃金經濟圈車埋黎成個專有名詞咁

香港有個好大既問題係普遍人art appreciation能力幾乎等於0而呢樣野又好虛無又唔係講幾句就講得明，更莫講話天份唔係個個有所以你開得呢類型post都已經覺得你好勇

黃金太過物質，年輕一代真係會覺得香港應該回望過去而唔係著眼未來?

你知唔知當初六七月有幾多連登仔鬧點解仲要係咁講加油
如果一早就應該轉，何需等到有誘因先做

覺得黃金唔好聽唔緊要，你可以叫返黃色／黃絲
三者互通，你想叫乜咪叫乜，大家都會明

屌 其實搞咁多野，咪學鳩美國個black friday 改名做yellow thursday 囉

其實無咩人嘈 係第一個帶頭叫反抗後 大家都覺得比加油好就跟
事實係反抗真係比加油好 本質上有分別
黃色 金黃? 都係refer緊同一樣野
你咪睇下之後有無人跟你叫囉

好柒
叫高登

其實我假膠
詳情起我底睇下我早兩個禮拜同你講過同一問題 不過比人屌到仆街

黃金點解會回望過去
黃金作為形容詞都係非常正面，上面四個例子無一個係指物質

Push

又多舊魚 咪撚on9啦

制裁CCTVB

尚欠 58,000人聯署，11月9日截止。

push

屌你咩，我一開始咪講緊呢樣野囉，根本係你自己睇唔明
你想點叫都無所謂，你覺得黃金唔好聽就唔好叫，叫返黃色絕對可以
既然你自己都同意係refer緊同一樣野，咁就更加唔介意其他人用邊一個叫法

藍色經濟圈=爛人經濟圈

咦係喎
下次試下改用正面表述

我開post多正評又試過多負評又試過，已經慣
我覺得有意見就已經試下正面提出，大家接受就當然好，唔接受都無所謂

黃金經濟圈

更正：我覺得有意見就應該試下正面提出

呢個叫法我都ok
加上大家明咪得 無論黃金黃色 多一種稱呼啫

可以

回望過去係回應梗後面個句，我講得唔好，不過講返個名，要正面我叫"自由經濟圈"咪仲正面。

黃金嘅價值係人賦予，對我呢個90後黎講黃金就只好似一舊石頭咁，無咩意思，係得啲大陸人先鐘意掛到成身都係

😂🤡

黃金經濟圈第一眼就諗起屎

自由經濟圈過份抽象，更似專有名詞

經濟圈既價值都係人賦予
我都係90後，我出發點係覺得可以考慮埋中年人點睇
一個社會最大消費能力就係佢地
如果因為大陸人就將黃金呢個素來正面既詞語諗埋一邊，咁其實好可惜

上次先屌完又要屌多次
點解次次當一樣野有d起色就要改
十點叫口號改9點就搞死左場活動
願榮光開始大眾化果陣又有人走出黎叫改歌詞
坦白講咁耐我都唔覺得黃色經濟圈呢個字有咩問題

只有作為名詞時，「黃金」先會用嚟形容屎，做形容詞時係唔會
你唔會叫「屎塔」做「黃金塔」

你可以參考第一頁，我解釋咗

願榮光同鳩叫兩個例子都完全唔一樣，因為改歌詞／改時間係會引起實際混亂
黃金／黃絲／黃色三者係互通，你叫邊一樣大家都明
事實上有好多人叫緊黃絲經濟圈

第一印象嘅野邊個仲會同你咬文嚼字啊

其實我兜緊圈話你中文有問題

所以我最推黃色經濟圈，完全一聽就明
點解唔趁住而家個個都叫黃色令到黃色個名都正面返。而且而家香港黃藍就好似台灣藍綠咁，對比鮮明

屎.....

黃金好正面 一諗就係同錢有關 港豬中立都會受

良心經濟圈 / 良知經濟圈

幾好喎，就以後叫黃金經濟圈

你睇班藍霉經濟圈已開始叫救命
無蝗國人就無晒生意

一時咁寫
黃金 vs 藍霉 又幾好咁
大家點睇？

我都話唔係「黃」既問題，而係「黃色」既問題
而且照你講法，你更應該推廣「黃絲經濟圈」既叫法

瞓先

支持你可是P牌推不動

主要針對港豬中立人士 後生仔唔洗講都明

無聊

我都係表達緊自己諗法同覺得好無謂啫
你可以慢慢繼續推廣

民主經濟圈？

呢個社會充滿pragmatic realists
係咁架啦
社會結構同教育嘅產品黎
我都係其中的victim

不如師兄分享下點系統性地學習art appreciation去擺脫呢個困境

9點10點, 就係你呢D人

爭咩姐，大家一齊幫襯就得啦

一句總結

所謂多鳩餘

推

支持
golden economic sphere
好聽過yellow

黃金經濟圈
習近平甴近平

屌 咩人諗咩野(我真係冇諗過你果D野)
不過黃金正呀!

都唔錯

[建議] 香城online2.0 和理非係時候再進化

黃金經濟圈
習近平甴近平曱甴王

又好似10點大叫變9點
拉

我對運動發展既睇法

黃金經濟